多汁學堂 – 建倉篇(1)

唔同大小的建倉有各自要注意的地方

今次講1球美金以下倉應該點分配資源 & 基本買賣態度
我地每買一次股票，都盡我地能力分析，包括入市位，期望值同止蝕位
買入賣出都係自己努力成果，與別人無關

首先全力恥笑 “平均成本法”，“分散倉位最安全”，“全倉收息股唔怕”
1) 平均成本法 - 大家睇下月供中國移動同5仔下場。
2) 分散倉位最安全 - 咁辛苦睇中一隻股，你只買10%, 20%? 賺一倍都只係10%開倉做咩…
3) 全倉收息股唔怕 - 中移…5仔…太古地產……..美國收息股更加唔好買，好重稅
推以上方法既人，都係為左令你增加交易量，同埋捆綁你的資金
簡單講: 令你無左資金靈活性

============================
多汁奉行一擊即中，要信自己分析，知道自己每一次action目的及目標，之後大注打落去。
以多汁經驗，你要將錢分3份 – “40%”, “每月新增資金”, “餘下金額”

“40%” - 用黎渣1-2隻你認為係用黎大長渣的股，你心中的滄海遺珠。
你心中未來係點，就試揾果行的股票，再睇曬所有資料去揀。
睇好入市位後，用40% 中的70%一野轟落去，一動也不動。
剩餘40% 中的30%用黎比你過手癮day trade或隻股再跌時全力再買。
死渣到基本面出現嚴重違背你初期分析或熊市先好諗走。
"40%" 係幫你改變命運用，唔好買D收息股/MEME股。呢一隻，係因為你眼好所以你發達的股票。

“每月新增資金” – 呢個係每月收入可用黎投入個倉的金額
呢一注係用黎短炒同做大槓桿交易用，賺左的錢就用黎做番 “40%” 同 “餘下金額” 倉。
請努力工作，增值自己以增加收入!

“餘下金額” - 指扣除果40%同每月新增資金的錢
呢一部分用黎做day trade / 3個月短線炒賣
你要用呢筆錢，玩到2-3隻股勁熟
靠盤感，係開市15分鐘就大約預到隻股當日走勢

============================
基本買賣態度

1) 信自己 - 你既然盡左你既努力睇資料/ TA/ FA，就要相信自己判斷，網上既人講咩可以參考但不要盲從。除非你識人知道新政策，先好就呢個 “Tips” 去部署。因人人對錢睇法唔一樣，就算網上既人講中左，你唔一定捱到佢既價。
2) 睇中入市位買入之前，請必須要有期望值同止蝕位 ; 過左期望值就設定止賺 ; 買入時同時輸入止蝕價。如無概念，就設定5%止蝕。
3) 沒有SH - 大熊市必要清好倉，連“40%”都要清。
4) 每一個trade 都係獨立 - 好多人沈醉係 “成本價” 一詞，請明白賺左的錢就係本金，如果明知隻股跌，就算帳面蝕錢都要走，之後可以買番。
5) 減少買賣次數 - 出入越多越易輸。
6) 請用百分比而非金額思考
7) 港股只有一個狗莊，如果港股玩得掂權&期，去到美國玩根本係屈曬機。掉番轉千其唔好以為玩得掂美股就玩港股。

以上最難做到係 2) 同4)，要做到就練耐性，有衝動時做下運動...
============================
留意市場

即係做功課
港股睇報紙，新聞，連登，AASTOCK （不要因為政治取向無視某陣營的鳩噏）
美股睇Bloomberg，Twitter，Reddit
睇下班人推咩股同想散咩水，了解下未來可能政策。

其實只要跟到計劃，成功率會大幅提高，輸極都唔會死
============================
有性趣追文， TG/ FB / IG 都係search @JuicyTrading

如果想按post 分類揾番唔同的post
可以去patreon 睇, 佢揾舊文易好多

Aastock有人討論咩
美股不如去返Yahoo finance

支持樓主拯救無知散戶
已課金

算唔算賣緊廣告？

係用黎睇佢想推咩新聞

同意2但反對1
一句到尾，假設自己捉唔到頂或底大概率定捉到大概率？做贏面大嘅事

新手留名學野

1. 唔認同平均成本法無法
如果無投資經驗, 平均成本法的確可以減低風險
你用5仔同中移黎做例子, 我覺得就好偏頗
就算用你個方法, 將錢分成三分, 去揀, 結果買中移/5 仔, 一樣會仆街, 仲輸得仲多,
所以係揀股問題, 而唔係方法問題

2. 分散倉位未必唔好, 同樣, 只係用黎減低倉位波動性, 如果個倉細, 我認為要集中, 但倉位夠大, 或者 唔想承受太多風險, 我認為分散倉位有用

3. 全倉收息股, 我認為都無問題, 因為每個人投資取向不一, 有人偏好增長, 有人偏好穩定現金流
正如有人全倉債券, 穩穩定定有 5% 回報, 何樂而不為?
又例如, 我自己有部份倉位係 T , 我知要收30% 稅, SO? 係未搵到位入市既時候, 呢D 收息股我就會買住先, 真係搵到其他想買既股, 我就先換買, 呢類型既股, 就算跌市, 都抗跌好強, 代價係升市都唔會。
但總好過持有CASH

不過, 我認同, 如果對自己有信心, 就集中 2-3 隻股票。
但呢種方法係基建於, 你有信心/ 識投資

呢種買法教新手死得
我月供voo贏你9成

仆得中一隻上十倍百倍 voo?

“40%” - 用黎渣1-2隻你認為係用黎大長渣的股，你心中的滄海遺珠。

你話扑十隻機會都大d
扑一隻想倍升
輸死機會大過贏voo

我大咬啲 用七成扑一隻

不過扑死一隻其實都有好多種玩法 唔代表你一舊錢allin all out到底
升高可以放啲 跌底又可以入啲
某程度上所講嘅月供voo都係所謂扑死一隻嘅平均成本法

voo係扑500隻

一隻又好500隻又好 我意思係唔好下下allin allout

4) 每一個trade 都係獨立 - 好多人沈醉係 “成本價” 一詞，請明白賺左的錢就係本金，如果明知隻股跌，就算帳面蝕錢都要走，之後可以買番。

如果我早啲睇到

巴打係HYLN fans?

日日都祝福佢架我